遠傳新創加速器 有斬獲 | 聯合新聞網	
2023-09-20	
https://udn.com/news/story/7253/7453490	
遠傳電信（4904）近年成立遠傳新創加速器尋找台灣下一個「護國神山」，總經理井琪表示，近二年來加速新創家數已達37家，創造逾1.7億元數位轉型新商機，誘發投、增資金額突破3.2億元，未來藉由和愛立信、微軟、英特爾等國際企業合作，加上政府的扶植，讓更多新創團隊打國際盃、輸出海外市場。遠傳昨（20）日舉行第二期成果發表，新創團隊在ESG淨零、智慧醫療、智慧零售、智慧城市、金融保險等五大領域都有亮眼成績。遠傳並宣布啟動第三期加速器招募。針對iPhone 15即將開賣，井琪表示，過去iPhone手機供貨都相對不足，但根據同仁掌握，今年到貨量相當滿意。至於遠傳和亞太電信合併進度，井琪指出，一切將按照計畫持續進行。井琪指出，遠傳成立加速器後，第一年就準備10億元資金，目前已投入數千萬元，遠傳是策略性投資，評估新創和遠傳會產生的綜效、雙方發展策略是否合適、磨合狀況等，包含綜效、互補、共創都是評估重點。遠傳表示，遠傳是第一個加入「愛立信5G 新創計畫」的東北亞電信營運商、將持續透過國際夥伴在全球的布局，讓新創團隊有更多出口海外的機會。遠傳攜手新創團隊也打造各種智慧解決方案，包含攜手「永訊智庫」推出中小企業永續轉型套件，結合遠傳「能源管理系統」，以及永訊智庫「雲偵碳溫室氣體盤查系統」搶進中小企業環境永續，攜手「創智生技」與遠傳的5G遠距診療平台，推出Mind UP睡眠健康照護方案。